\chapter*[Introdução]{Introdução}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}

O modelo de controle moderno de sistemas representados por variáveis de estado demonstram características interessantes para o projeto de controladores digitais. A simplicidade de se modificar um sistema \textit{single-input and single-output} (SISO) para \textit{multiple-inputs and multiple-outputs} (MIMO) é uma delas, por exemplo.

Quando comparado às funções de transferência do controle clássico, apresenta apenas um ligeiro aumento de complexidade, permitindo alta escalabilidade e uma fácil compreensão da dinâmica interna do sistema. E além disso também oferece ferramentas para a conversão entre modelos para sistemas lineares e invariantes no tempo. Portanto é vital que projetistas conheçam as peculiaridades e etapas necessárias para a implementação de estruturas no espaço de estados.